const data = [
  {
    category: "Protagonismo juvenil",
    questions: [
      {
        question: "O que é protagonismo juvenil?",
        options: [
          "Uma forma de expressão artística.",
          "Um movimento de jovens que luta por direitos iguais.",
          "Um movimento de jovens que busca construir um mundo melhor.",
          "Uma forma de luta política."
        ],
        answer: "Um movimento de jovens que busca construir um mundo melhor."
      },
      {
        question: "Quais são os elementos fundamentais para o protagonismo juvenil?",
        options: [
          "Criatividade, inovação e ativismo.",
          "Inovação, liderança e educação.",
          "Criatividade, inovação e liderança.",
          "Criatividade, liderança e educação."
        ],
        answer: "Criatividade, inovação e liderança."
      },
      {
        question: "Qual o objetivo principal do protagonismo juvenil?",
        options: [
          "Promover ações de responsabilidade social.",
          "Promover ações de cidadania.",
          "Promover ações de conscientização.",
          "Promover mudanças na sociedade."
        ],
        answer: "Promover mudanças na sociedade."
      },
      {
        question: "Quais são os principais meios usados pelos jovens para o protagonismo juvenil?",
        options: [
          "Ativismo político e campanhas de conscientização.",
          "Campanhas de doação e ativismo político.",
          "Ativismo nas redes sociais e campanhas de conscientização.",
          "Ativismo nas redes sociais e campanhas de doação."
        ],
        answer: "Ativismo nas redes sociais e campanhas de conscientização."
      },
      {
        question: "Quais são os principais benefícios do protagonismo juvenil?",
        options: [
          "Aumento da conscientização e liderança.",
          "Aumento da conscientização e responsabilidade social.",
          "Aumento da liderança e responsabilidade social.",
          "Aumento da cidadania e responsabilidade social."
        ],
        answer: "Aumento da conscientização e responsabilidade social."
      },
      {
        question: "Quais são os principais desafios enfrentados pelos jovens protagonista?",
        options: [
          "Falta de reconhecimento e de apoio financeiro.",
          "Falta de reconhecimento e de apoio político.",
          "Falta de educação e de apoio financeiro.",
          "Falta de educação e de apoio político."
        ],
        answer: "Falta de reconhecimento e de apoio financeiro."
      },
      {
        question: "Quais são os princípios fundamentais do protagonismo juvenil?",
        options: [
          "Respeito, liderança e solidariedade.",
          "Inovação, responsabilidade e solidariedade.",
          "Respeito, inovação e liderança.",
          "Responsabilidade, liderança e inovação."
        ],
        answer: "Respeito, liderança e solidariedade."
      },
      {
        question: "Como o protagonismo juvenil pode contribuir para a sociedade?",
        options: [
          "Promovendo mudanças positivas e lutando pela educação.",
          "Promovendo mudanças positivas e lutando pela saúde.",
          "Promovendo mudanças positivas e lutando por direitos iguais.",
          "Promovendo mudanças positivas e lutando pela liberdade."
        ],
        answer: "Promovendo mudanças positivas e lutando por direitos iguais."
      },
      {
        question: "Quais são as principais habilidades necessárias para o protagonismo juvenil?",
        options: [
          "Comunicação, criatividade e liderança.",
          "Criatividade, inovação e liderança.",
          "Criatividade, comunicação e liderança.",
          "Inovação, comunicação e liderança."
        ],
        answer: "Comunicação, criatividade e liderança."
      },
      {
        question: "Por que o protagonismo juvenil é importante?",
        options: [
          "Porque ajuda a construir um mundo melhor para as gerações futuras.",
          "Porque ajuda a promover a igualdade entre as pessoas.",
          "Porque ajuda a lutar contra as desigualdades sociais.",
          "Porque ajuda a promover a cidadania."
        ],
        answer: "Porque ajuda a construir um mundo melhor para as gerações futuras."
      },
      {
        question: "O que é necessário para promover o protagonismo juvenil?",
        options: [
          "Investimento em programas de educação, inovação e liderança.",
          "Investimento em programas de cidadania, inovação e liderança.",
          "Investimento em programas de cidadania, apoio financeiro e liderança.",
          "Investimento em programas de educação, apoio financeiro e liderança."
        ],
        answer: "Investimento em programas de educação, apoio financeiro e liderança."
      },
    ],
  },
  {
    category: "Sobre o Mapa Educação",
    questions: [
      {
        question: "Quais foram os dias da IV Conferência Mapa Educação?",
        options: [
        "10 e 11 de Dezembro",
        "7 e 8 de Dezembro",
        "10 e 11 de Novembro",
        "7 e 8 de Novembro"],
        answer: "10 e 11 de Dezembro",
      },
      {
        question: "Qual foi o local da IV Conferência Mapa Educação?",
        options: [
          "Faculdade de Filosofia, Letras e Ciências Humanas da UFBA", 
          "Faculdade de Filosofia, Letras e Ciências Humanas da UFPA", 
          "Faculdade de Filosofia, Letras e Ciências Humanas da USP",
        "Faculdade de Filosofia, Letras e Ciências Humanas da UFPE"],
        answer: "Faculdade de Filosofia, Letras e Ciências Humanas da USP",
      },
      {
        question: "Qual era o patrocinador prata da IV Conferência Mapa Educação?",
        options: ["Fundação Lemann", "Ifood", "CI&T", "Itaú educação e trabalho"],
        answer: "Itaú educação e trabalho",
      },
      {
        question: "O Movimento Mapa Educação é:",
        options: [
        "Uma organização sem fins lucrativos que existe para que a Educação Básica atenda às reais necessidades das juventudes brasileiras.",
        "Uma empresa que existe para que a Educação Básica atenda às reais necessidades das juventudes brasileiras.", 
        "Uma startup que existe para que a Educação Básica atenda às reais necessidades das juventudes brasileiras.", 
        "Uma organização com fins lucrativos que existe para que a Educação Básica atenda às reais necessidades das juventudes brasileiras."],
        answer: "Uma organização sem fins lucrativos que existe para que a Educação Básica atenda às reais necessidades das juventudes brasileiras.",
      },
      {
        question: "A Jornada do Líder é a trilha de formação do Mapa Educação. Com duração de:",
        options: [
        "6 meses",
        "7 meses", 
        "8 meses", 
        "9 meses"],
        answer: "7 meses",
      },
      {
        question: "A Jornada do Líder tem vagas limitadas. Uma turma por ano. Nesta edição 2023 serão selecionadas:",
        options: [
        "Apenas 50 pessoas",
        "Apenas 60 pessoas",
        "Apenas 70 pessoas",
        "Apenas 80 pessoas"
      ],
        answer: "Apenas 80 pessoas",
      },
    ],
  },
  
];

export default data;
